% Simpozijum Matematika i primene
% Requires Latex2e!
\documentclass{simposium_srb_lat}
\usepackage[serbian]{babel}


\volume{,Vol. VIII}  %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\issue{(1)}        %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\pubyear{2017}     %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\firstpage{1}      %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\lastpage{12}      %%%%%% UPISUJE UREDNIK

%%%%%% NA OVOM MESTU UKLJUCUJETE PAKETE
%%%%%% Na primer: \usepackage{gclc}

%%%%%% NA OVOM MESTU DEFINISETE LATEX KOMANDE
%%%%%% Na primer: \newcommand{\const}{\mathop{\mathrm{const}}}

\begin{document}
\begin{frontmatter}
\vspace{20pt}

\title{Klasifikacija muzejskih slika kori\v s\' cenjem dubokih konvolutivnih neuronskih mre\v za}
%\title{Primena konvolutivnih neuronskih mre\v za na klasifikaciju muzejskih fotografija}


\author{\textbf{\fnms{Nemanja} \snm{Mi\' covi\' c}}}
\address{Matemati\v cki fakultet, Studentski Trg 16\\
\email{nemanja\_micovic@matf.bg.ac.rs}
}
%\author{\textbf{\fnms{Ime2} \snm{Prezime2}}}
%\address{Naziv i adresa institucije\\
%\email{ime@email.adresa}
%}
\runningauthor{N.Mi\' covi\' c}
\runningtitle{Dodati posle}

\received{\smonth{Jul} \syear{2013}}   %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\revised{\smonth{Jul} \syear{2013}}    %%%%%% UPISUJE UREDNIK
\accepted{\smonth{Jul} \syear{2013}}   %%%%%% UPISUJE UREDNIK

\maketitle

\renewcommand{\abstractname}{Apstrakt.}
\renewcommand{\keywordsname}{Klju\v cne re\v ci}


\begin{abstract}
Duboke konvolutivne mre\v ze \cite{1} su postigle niz zna\v cajnih rezultata na polju klasifikacije
slika ali i obrade signala. Microsoft je 2015. prikazao duboku konvolutivnu mre\v zu koja na
ImageNet skupu instanci ostvarila gre\v sku od 3.6\%
(radi pore\dj enja, gre\v ska koju \v cine ljudi je oko 5-10\%) \cite{2}.
Konvolutivne mre\v ze imaju primene u analizi video snimaka, obradi prirodnih jezika,
kompjuterske vizije, a kori\v s\' cene su i u sistemu AlphaGo \cite{3}.

Rad prezentuje sistem razvijen za industrijske potrebe koji korisnicima
omogu\' cava da mobilnom aplikacijom fotografi\v su slike u muzeju i dobiju tekstuelni
i audio opis. Za te potrebe je razvijena duboka konvolutivna neuronska mre\v za
koja je trenirana na slikama u muzeju na kojima je ostvarila zna\v cajne rezultate.
Rad ilustruje proces biranja arhitekture mre\v ze, proces preprocesiranja podataka, generisanje
novih slika u svrhu pove\' canja broja instanci za trening, ali i kako treniranu mre\v zu postaviti
na veb i efikasno je koristiti u produkciji.

Dobijena mre\v za je dovoljno precizna, brza ali i robusna u odnosu na fotografije lo\v sijeg kvaliteta,
promenjenog osvetljenja, druga\v cije pozicije fotografisanja, i pokazala se kao prihvatljiva za primenu
u muzeju.

\end{abstract}
\begin{keyword}
ma\v sinsko u\v cenje; neuronske mre\v ze; duboko u\v cenje.
\end{keyword}
\end{frontmatter}

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{1}
\textbf{A. Krizhevsky, I. Sutskever, G. E. Hinton} ImageNet Classification with Deep Convolutional Neural Networks. \emph{Advances in Neural Information Processing Systems}, 2012, 25, 1097 - 1105.

\bibitem{2}
\textbf{K. He, X. Zhang, S. Ren, J. Sun} Deep Residual Learning for Image Recognition. \emph{CoRR}, 2015

\bibitem{3}
\textbf{D. Silver, A. Huang, C. J. Maddison, A. Guez, L. Sifre, G. van den Driessche, J. Schrittwieser, I. Antonoglou, V. Panneershelvam, M. Lanctot,
S. Dieleman, D. Grewe, J. Nham, N. Kalchbrenner, I. Sutskever, T. Lillicrap, M. Leach, K. Kavukcuoglu, T. Graepel, D. Hassabis }
Mastering the game of Go with deep neural networks and tree search. \emph{Nature}, 2016, 529, 484 - 503.

\end{thebibliography}




\end{document}
